美參院司法委員會通過表決 將傳喚臉書、推特CEO近期作證

參議院司法委員會星期四（10月22日）表決通過決定，將對美國兩大社交媒體平台推特和臉書的首席執行官發出傳票，要求他們近期出席國會聽證會。

在民主黨人杯葛會議的情況下，星期四上午參議院司法委員會的表決最終以12票支持，0票反對的結果通過傳喚推特首席執行官多西（Jack Dorsey）和臉書首席執行官扎克伯格（Mark Zuckerberg）出席聽證的動議。委員會要求這兩大美國社交媒體巨頭就他們限制上周《紐約郵報》一篇有關民主黨總統候選人拜登的兒子，亨特.拜登（Hunter Biden）的負面報道的傳播接受議員質詢。

國會民主黨人不滿參議院司法委員會在選舉前針對特朗普總統提名的最高法院大法官人選、保守派法官巴雷特（Amy Coney Barrett）進行投票，試圖通過這項人事任命，因此拒絕出席星期四的委員會會議，進而未參與傳喚推特和臉書的投票。

「民主黨同仁要求我擱置這（傳票）表決，但我認為讓一些社交媒體人士回答與他們平台有關的問題是有很大好處的，所以我將繼續針對這項傳票的請求進行表決，」參議院司法委員會主席格雷厄姆（Sen. Lindsey Graham, R-SC）在表決前發言說，「希望這麼做能讓我們更有力地取得他們的證詞。」

一個星期前，美國社交媒體巨頭推特和臉書接連屏蔽兩篇《紐約郵報》有關亨特.拜登貪污醜聞報道的做法，引發國會共和黨人和許多網民批評和反彈。多位議員抨擊，這兩大社交媒體巨頭的做法是在干預即將到來的總統選舉。

「科技巨頭沈溺於他們的權力中，干預我們的選舉，噤聲自由言論，和審查媒體，這就是為什麼今天司法委員會要表決傳喚臉書和推特，」參議院司法委員會共和黨成員克魯茲（Sen. Ted Cruz, R-TX）在推特上發文說，「我們要讓他們負責，並為美國人民找出答案。」

多次批評美國科技巨頭權力過大並主張廢除有社交媒體保護傘之稱的 「230條款」的共和黨聯邦參議員霍利（Sen. Josh Hawley, R-MO）這兩天連續在院會發言，要求通過立法措施限制大型科技公司的權力。

「這個（國會）機構應該是要代表這個國家的人民，這個機構應該要捍衛人民的利益，但這個機構卻長期以來卻一直聽命於大型科技企業，」霍利星期三（10月21日）在參議院院會發言時說，「如果我們說實話的話，不足為奇的是，科技公司花了大筆的、令人震驚的錢來購買在華盛頓的影響力，現在是時候結束這種日子了。」

霍利在推特上還提到，本週早些時候，原有消息稱有幾位共和黨成員希望暫緩這項傳喚臉書和推特的表決。不過，星期四的表決結果仍獲得了委員會全數共和黨人的支持。

目前還不清楚參議院司法委員會將於何時召開聽證會要求臉書和推特出席作證，但預計這場聽證會將會在11月3日大選前舉行。

不過，這兩大社媒龍頭的首席執行官，以及谷歌首席執行官皮查伊（Sundar Pichai）都已同意將以視訊方式出席另一場參議院商業委員會訂於10月28日以「230條款的有效性」為題所召開的聽證會。

Source: